# Aplicação web com acesso ao banco de dados

#### Instructions

O objetivo dessa atividade é criar uma aplicação web mais completa que faz acesso ao banco de dados.  
A atividade é para ser desenvolvida utilizando Servlets, JSP e JDBC, seguindo o modelo MVC.  
Nenhum outro framework deve ser utilizado.

A aplicação a ser desenvolvida é um sistema simples de fórum, onde os usuários podem adicionar tópicos e  
comentários aos tópicos. Eles recebem pontos pelas ações que fazem no sistema e uma tela de ranking   
mostra a colocação dos usuários.

#### Abaixo segue a descrição das telas do sistema:

* Tela Login
    Essa é a tela inicial.  
    Possui os campos login e senha para o usuário se autenticar.  
    Se o usuário se autenticar com sucesso, ele deve ser redirecionado para a Tela Tópicos.  
    Se não se autenticar com sucesso, o usuário deve ser direcionado para essa mesma tela,  
    que deve exibir uma mensagem de erro.  
    Deve possuir o link para a Tela Cadastro.
* Tela Cadastro
    Essa tela possui um formulário em que o usuário deve entrar com suas informações (nome, login, email e senha) e se cadastrar.  
    Ao inserir as informações do usuário, ele é direcionado a Tela Login.
* Tela Tópicos
    Essa tela possui uma tabela com os tópicos criados pelo usuário.  
    Cada tópico na tabela irá exibir o título e o nome do usuário que o criou.  
    Ao clicar em um tópico, o usuário vai para a Tela Exibe Tópico.  
    Existe um link que vai para a Tela Ranking e um link que vai para a Tela Insere Tópico.
* Tela Exibe Tópico
    Essa tela exibe o tópico com o título do tópico, o nome de quem o colocou e seu texto.  
    Abaixo do tópico são exibidos os comentários adicionados.  
    Cada comentário possui somente o texto e o nome de quem o inseriu.  
    Abaixo de tudo, existe um campo grande de texto e um botão para adicionar um novo comentário.  
    Ao adicionar o comentário, o usuário deve ser redirecionado para a mesma Tela Exibe Tópico.  
    Existe um link para voltar para a Tela Tópicos.
* Tela Insere Tópico
    Essa tela apresenta um formulário para para adicionar o título de um tópico e  
    um campo grande de texto para colocar seu conteúdo.  
    Ao submeter, o tópico é inserido e o usuário é redirecionado para a Tela Tópicos.
* Tela Ranking
    Essa tela apresenta a lista dos usuários ordenados pela quantidade de pontos que possuem.  
    Deve haver uma tabela com a colocação, nome, login e quantidade de pontos.  
    Quando um usuário inserir um tópico, ele deve ganhar 10 pontos e quando adicionar um comentário deve ganhar 3 pontos.  
    Existe um link para voltar para a Tela Tópicos.

#### Abaixo estão descritos os requisitos técnicos da aplicação:

O design das telas pode ser criado a critério dos usuários e não tem problema usar um design bem simples e focar mais na funcionalidade.
Deve-se utilizar uma estrutura MVC, separando as responsabilidades das classes nas camadas.  
Sugere-se inclusive, criar uma camada intermediária entre os Servlets e as classes que acessam o Banco de Dados.
Deve-se utilizar Servlets como a camada de controller, JSP como a camada de view e JDBC para o acesso ao banco de dados.  
Não é permitido a utilização de outros frameworks (uma exceção seria usar componentes de interface apenas para a parte visual da tela).
Devem ser entregues os testes das classes que acessam o banco de dados com o DBUnit e   
pelo menos 3 testes com o Selenium que envolva a navegação entre pelo menos 2 telas.
A estrutura de banco de dados utilizada deve ser a especificada na seção "Estrutura do banco de dados"

**Observação**: A classe desenvolvida no exercício da Semana 3 pode e deve ser aproveitada!

Quando a aplicação ficar pronta, você deve gravar um vídeo da tela do seu computador navegando pela interface da aplicação.  
Esse vídeo deve mostrar: o cadastro de um usuário, a execução do login, a listagem de tópicos, a criação de um tópico,  
a exibição de um tópico, a criação de um comentário e a exibição do ranking.  
Deve-se mostrar que a pontuação do usuário aumenta quando ele cria tópicos e adiciona comentários.  
Deve ser feito o upload desse video para um repositório de acesso público (como o YouTube - se quiser pode deixar ele  
acessível a partir do link mas não listado publicamente) onde os revisores possam assisti-lo a partir do link.

**PS**: Não use textos ou palavras ofensivas nos exemplos que criar!

#### Deve ser entregue:

* O projeto da aplicação (no Eclipse ou Netbeans) com todas as classes
* As páginas e os testes de unidade em um arquivo do tipo .zip
* O código da classe com os testes do Selenium em formato .java  
    (coloque todos os testes em uma classe única para submissão)
* Link do video que demonstra a utilização da aplicação web desenvolvida

#### Review criteria

Será considerado na avaliação:

* Se as funcionalidades pedidas foram implementadas.
* Se os requisitos funcionais foram atendidos.
* Se a implementação utilizou as tecnologias solicitadas.
* Se as camadas foram divididas de forma adequada.
* Se o código está organizado.
* Se os testes foram criados como solicitado.

#### Estrutura do banco de dados

* As tabelas devem ser geradas no banco de dados Postgres para serem utilizadas pela aplicação.
* A tabela usuario abaixo é a mesma utilizada no exercício da terceira semana.  
  Ela armazena os usuários com seus respectivos pontos. 
* A tabela topico armazena um tópico do fórum, e possui as informações do título, conteúdo e o login do usuário que o criou. 
* A tabela comentario armazena os comentários feitos para um tópico, com o texto, o login do usuário que o fez e o id do tópico relacionado.
* Observe que as tabelas topico e comentario possuem uma coluna como chave primária que possui uma sequencia associada   
para gerar automaticamente os ids de forma sequencial.  
Dessa forma, na hora de inserir os dados, basta ignorar o campo com id, que será gerado automaticamente.